{
    "question": "diketahui layang-layang ABCD dengan sudut BAC : sudut BAD = 2 : 5. jika besar sudut BCD = 105 derajat, maka tentukan besar sudut ADC!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pebandingan sudut<br>BAC : BAD<br>2x :5x<br>sehingga sudut CAD = 3x<br><br>nilai x<br>2x + 3x = 105<br>5x= 105<br>x = 21<br><br>sudut CAD dan ACD\u00a0<br>3x<br>= 3(21)<br>=63derajat<br><br>CAD + ACD + ADC = 180<br>63+ 63+ ADC =180<br>126 +ADC=180<br>ADC = 54 derajat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-rumus-volume-lingkaran-163",
            "question": "Apakah rumus volume lingkaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Volume lingkaran (V) tidak memiliki rumus.</p><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p><strong>Lingkaran </strong>adalah gabungan titik titik yang ada pada bidang datar dengan jarak yang sama. Titik titik tersebut akan menggambarkan suatu garis lengkung dengan berpusat pada pusat lingkaran.</p><p>Bagian Bagian Pada Lingkaran \u00a0</p><ul><li>Pusat lingkaran \u21d2 terletak pada titik tengah yang memiliki jarak yang sama terhadap titik terluar. \u00a0</li><li>Jari - jari lingkaran \u21d2 jarak dari pusat lingkaran (titik tengah) ke titik terluar. \u00a0</li><li>Diameter lingkaran \u21d2 jarak dari titik terluar kanan dan kiri lingkaran yang melewati titik pusat. Atau dengan kata lain diameter lingkaran adalah 2 kali dari jari - jari. </li></ul><p>Untuk menghitung unsur lingkaran dapat dilakukan dengan beberapa cara :</p><ul><li>Jika yang diketahui adalah Keliling (K) lingkaran maka menggunakan rumus berikut :</li></ul><h3>K = 2\u03c0r \u00a0</h3><p>keterangan : \u00a0K = Keliling (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = panjang jari - jari lingkaran (cm)</p><ul><li>Jika yang diketahui adalah luas lingkaran (L), maka menggunakan rumus berikut :</li></ul><h3>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</h3><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><ul><li>Jika yang diketahui adalah luas juring lingkaran, maka menggunakan rumus berikut :</li></ul><h3>Luas Juring Lingkaran = (\u03b1/360\u00b0) \u00d7 \u03c0r\u00b2\n</h3><p>Keterangan : \u03b1 = besar sudut juring\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03c0 = 22/7 atau 3,14 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = jari - jari lingkaran</p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang contoh soal luas juring lingkaran https://brainly.co.id/tugas/19557148\n</p><p>Materi tentang contoh soal luas juring lingkaran https://brainly.co.id/tugas/4720202\n</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amuba-membelah-diri-menjadi-dua-setiap-20-menit-jika-mula-mula-t-877",
            "question": "amuba membelah diri menjadi dua setiap 20 menit. jika mula mula terdapat 15 amuba, maka selama 2 jam banyak amuba adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Materi Baris dan Deret</p><p>Kelas IX</p><p><br></p><p>2 jam = 120 menit</p><p>n = 120 :20</p><p>n = 6</p><p><br></p><p>Un = a.r^n</p><p>U6 = 15.2^6</p><p>U6 = 15.64</p><p>U6 = 960</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-asemua-faktor-dari-6-banyak-himpunan-bagian-a-ada-254",
            "question": "Jika A={semua faktor dari 6}. banyak himpunan bagian A ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor dari 6 = {1,2,3,6}<br>banyak anggota (n) = 4<br><br>banyak himpunan bagian = 2\u207f<br>banyak himpunan bagian = 2\u2074<br><strong>banyak himpunan bagian = 16</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A = {1,2,3,6}<br>n[A] = 4<br>Jumlah Himpunan Bagian dari A = ?<br><br>Jadi , <br>Penggunaan segitiga pascal ,<br>0 anggota = 1 <br>1 anggota = 4<br>2 anggota = 6<br>3 anggota = 4<br>4 anggota = 1<br><br>Jumlah anggota himpunan bagian = 1 + 4 + 6 + 4 + 1\u00a0 <br>Jumlah anggota himpunan bagian = 16<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-ratna-memupuk-13-tanaman-hias-menggunakan-8-ml-pupuk-cair-ji-363",
            "question": "bu ratna memupuk 13 tanaman hias menggunakan 8 ml pupuk cair . jika bu ratna mempunyai 65 tanaman hias . pupuk cair yang ia perlukan sebanyak .... ml",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{13}{8} [/tex] x [tex] \\frac{65}{...} [/tex]<br><br>65 : 13 x 8 = 5 x 8 = 40 ml<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "13 = 8<br>65 = x<br><br>x = 65/13 x 8<br>\u00a0\u00a0 = 5 x 8<br>\u00a0\u00a0 = 40 ml<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-abc-mempunyai-panjang-ab6-cm-bc8-cmdan-ac12-949",
            "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-garis-singgung-lingkaran-163",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan garis singgung lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "garis yang menyinggung lingkaran yang memiliki dua titik untuk menggabungkan dua objek<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-tiga-bilangan-asli-adalah-123hasil-perkalian-bilangan-pal-281",
            "question": "Jumlah tiga bilangan asli adalah 123.hasil perkalian bilangan paling sedikit dengan bilsngan paling banyak adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=40<br>a+1=41<br>a+2=42<br><br>[tex]40.42=1680[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawab: <br>123 : 3 = 41<br><br>bilangan tengahnya adalah 41, berarti urutan bilangan dari kecil - besar = 40,41,42<br><br>Hasil kali bilangan kecil &amp; besar = 40 x 42<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1680<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban diatas, silahkan ditanyakan ^_^,,,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-sudut-berpelurus-dengan-perbandingan-7-5-salah-sudut-yg-d-107",
            "question": "Dua sudut berpelurus dengan perbandingan 7 : 5 . Salah sudut yg d mksud adalah \r\n\r\nhelp me",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berpelurus = 180\u00b0<br>[tex] \\frac{7}{7+5} [/tex] x 180\u00b0 = 105\u00b0<br>[tex] \\frac{5}{7+5} [/tex] x 180\u00b0 = 75\u00b0<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-lingkaran-6-cm-dan-panjang-garis-singgung-ab-8-cmtentu-498",
            "question": "Jari jari lingkaran 6 cm dan panjang garis singgung AB 8 cm.tentukan jarak titik pusat O ke titik B",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Garis singgung luar pada satu lingkaran<br><br>OB\u00b2 = AB^2 + r^2<br>OB^2 = 8^2 + 6^2<br>OB^2 = 64 + 36<br>OB^2 = 100<br>OB = \u221a100<br>OB = 10 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-susi-adalah-seorang-pedagang-peralatan-dapuribu-susi-menjual-934",
            "question": "ibu susi adalah seorang pedagang peralatan dapur.Ibu susi menjual 1 gross sendok makan dngn harga Rp.360000 dan menjual 1 lusin sndok mkn dngn harga Rp.36000 dan menjual sndok makan dngn harga Rp.3250 per buah.Jika bulan ini,barang dagangan ibu Susi lalu sbnyk 3 gross,7 lusin dan 9 buah sendok smentara modalnya adalah Rp.2000 per buah,maka berapa % keuntungan ibu susi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modal = (3 gros + 7 lusin + 9 buah ) x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (432 + 84 + 9) x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 525 x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1.050.000<br><br>pendap[atan kotor\u00a0<br>= (3 x 360.000) + (7 x 36.000) + (9 x 3.250)<br>= 1.080.000 + 252.000 + 29.250<br>= 1.361.250<br><br>untung = pendapatan kotor - modal<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1.361.250 - 1.050.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 311.250<br><br>prosentase untung = untung/modal x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 311.250/1.050.000 x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 29,64%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}